美制裁5名委內瑞拉高官 涉侵犯人權及貪污

美制裁5名委內瑞拉高官 涉侵犯人權及貪污

美國財政部周二（5日）宣布，制裁5名委內瑞拉高級官員。該5人均被指侵犯人權，暴力鎮壓反政府示威者及貪污。

是次被制裁的高官均來自軍方或情報機關，他們分別是伊查索（Remigio Ceballos Ichaso）、烏爾塔多（Nestor Neptali Blanco Hurtado）、費雷拉（Jose Adelino Ornelas Ferreira）、埃斯科瓦爾（Pedro Miguel Carreno Escobar）及奇里諾斯（Carlos Alberto Calderon Chirinos）。他們早前已被加拿大及歐盟制裁。美方指，決定實施制裁是為了與加拿大及歐盟保持一致，一起制裁委內瑞拉總統馬杜羅政權的官員。

根據美國規定，被美方制裁的人士，其在美國境內的資產將被凍結，美國公民亦不得與他們交易。委內瑞拉自今年年初以來陷入政治危機，反對派領袖瓜伊多自立為看守總統，獲美國、歐洲及拉丁美洲多國承認。

美國機構不能同佢交易先至傷，美金都無得用

一抄支那千萬黨員家

美國財政儲備究竟可以多幾多兆美金
可能京都有

可能去到恒河沙添